如果當年英國佬當年攞晒成個大灣區會點

如題
如果當年中國割讓嘅唔只香港 而係成個珠三角
今日嘅香港會更好定更差

更差
因為其實當時英國佬頭號想要既根本唔係香港

如果一開始玩咁大，會有管治困難。
物流，人力，軍事等等。
睇番轉頭：
其實我覺得只係英國無多一次或幾次
再擴展“香港”既時機/機會

如果九龍同新界都係割讓嘅話
應該已經好唔同

因為中共唔會有1997年租借期滿嘅契機
去要求英國還埋港島

咁樣45/49年直接比中國要求收返啦

香港會同長洲一樣

Good point.
所以起碼香港島明明係英國財產，
到底當年實際中國開左咩價去買番“香港”？
同時，業主出租，其實可以加租。

記得有港督要求英國政府用還威海衛呢招換新界主權
可惜班撚樣當年冇理到，白白拖到威海衛夠期還比中國

真係咁簡單？

其實英國應該將香港同埋九龍 租番畀中國99年

正確

當初攞新界個時計劃係拎左個寶安縣

當年好似想要上海對出既舟山群島，但係太近北京滿清反對，結果要左香港